【如何係交友app洞悉/提防sales】

【如何係交友app洞悉/提防sales】

唔知大家有冇用開交友app呢？我諗都總有D奇奇怪怪嘅人approach你。大波妹，大隻仔突然想同你be friend，心諗唔通佢地睇得上平平無奇嘅我？sales 呃人手法都係大同小異。小小分享，希望大家鐘意啦！

【特徵一 - 過份熱情，一開波就同你難Friend】
正常一開始對話既時候都係say 個hi，等人地回你先會再繼續對話。但Sales通常都會一開波就過份熱情想識你，加哂好多emoji，等你以為人地好有心，愛情就快降臨喇，佢地就開始博取你嘅信任。

例如: 「Hello，你好啊，我地可唔可以做個朋友呀？」「你好呀，我叫呀Sam，be friend okay? 」

【特徵二 - 極速問你拎WHATSAPP/個人資料】
通常真sales嘅都唔會放好多時間同你傾計交心，傾左幾句佢地就會露出狐狸尾巴。好快佢地就會想拎你嘅個人資料，尤其係電話。話呢到唔方便喎。當你比左電話佢之後，可以佢就已經消失左。

例如: 「呢到傾計唔方便呀，我唔係成日開呢個app，介唔介意比你電話我呀？」
「不如我地whatsapp傾，我唔係成日on呢到。」

【特徵三 -有目的性嘅對話】
甘網上嘅sales都有好多種，有健身，有減肥又有美容等等等等。傾多幾句就會圍繞住佢想sell嘅野，令你覺得對佢sell嘅野好有需要。甚至好快就會約你出黎見面，呢個位你就要再小心喇！如果真係約左sales出黎，甘大舊肥豬肉點會甘容易比你走。到果陣時，你可能已經係一個進退兩難嘅局面。
例如：
「咿，我幫你分析左，你呢個身型唔夠標準喎。」「你識異性會唔會好難阿？」
「你上黎我到做facial啦，免費架，你當係幫下我啦。我差幾個人先夠數呀。」

【特徵四 - 優惠吸引你，等你以為好化算】
免費試做facial？免費健身會籍？真係有甘平？
呢個係拎消費者普遍嘅心態，你真係以為試下做就可以走？可以幾十蚊甚至免費嘅價錢就可以拎走人地買緊幾千蚊既野。 以為真係可以嘆完免費野就完？但實情可能試做完一大堆人已經準備招呼你。

小小建議：
【教路一：小心個人資料】
唔好甘快比電話號碼其他人，如果真係有需要可以比Line，Telegram等唔需要電話號碼既通訊app比對方。如果真係唔想比電話或者個人資料就真係唔好比。

【教路二：咪亂幫唔熟嘅人買野】
千 祈 唔 好 同唔熟嘅人簽任何野。幫佢買野，同做網上交易。（例如買點數）

【教路三：公眾地方】
真係需要約出黎見面，而你又唔知佢咩新鮮蘿蔔皮嘅時候， 建議盡量簡公眾地方見面。等自己覺得唔對路都可以即刻走。

其實sales都係利用網上交友app難識人嘅心態，當佢地突然甘主動嘅時候，自己就會好容易比佢地嘅熱情融化。久而久之，就會好容易跌左去人地設下嘅陷阱。

如果有其他新穎既交友方法，不妨拎出黎傾下！
如果你係交友app遇到困難，或者需要情緒支援，可以係tg同我傾下。

如果你係交友app遇到困難，或者需要情緒支援，可以係tg同我傾下。